從辛亥革命談爭取真普選的大方向

相信經過6月之後，各位手足都明白真正的勝利只有真普選，小女花了些時間研究辛亥革命的成功因素，希望可以定下以後運動的大方向！

（1）不要害怕失敗

尼幾日見到好多手足發文話怕冇人出尼，又怕失民心，又怕一失敗就冇人出。其實如果我們的目標是真普選或港獨，失敗是絕對正常，因為我們的敵人是一個強權，尼個將會係一個長期抗爭，好像雨革和魚蛋革命都被定性為失敗，但如果冇左個兩次經驗，我地就唔會發展出今日的社運模式。而孫中山都一樣發起好多次革命先有一次係湖北的成功！希望各位手足如果以後不幸有一次失敗，唔好好似雨傘之後有五年社運空白期，而係再接再厲！

（2）長期而且目標清晰的文宣

民意好重要！我覺得由而家開始我地應該開始關於真普選的宣傳，長輩圖又好，影片又好，因為其實好多廢中老都覺得真普選係幫吾到自己或有冇都冇所謂，所以宣傳真的好重要！當年辛亥革命革命分子係做左長期的革命宣傳，用文章演講去得到人民支持甚至一些軍人的支持先可以成功起義。所以之後我地的文宣目標吾應該只係短期議題，真普選都應該係文宣主力之一，但有一個問題係當年辛亥革命的三民主義可以得到甘多人支持係因為清政府搞到人民真係民不聊生，只要話比人民知民主可以令佢地飽肚人民就會支持佢地。而香港的廢中老我相信更加需要長期教化。而目標係廢中老、有錢佬、廢青、小朋友全民支持真普選！

（3）不分化，團結就是力量

我相信各位手足都明咩係不分化，但我希望做到的不分化是長期大家保持目標一致，不止係短期合作。孫中山會成功的重要因素係佢付出左好多努力令全國各地的革命合作，甚至最後合拼成一個政黨同盟會。民陣又好左膠又好連登又好，我希望而家開始大家有共識，最終目標係真普選！而目標達成之前，我地都係一體！

（4）外國勢力

孫中山係惠洲起義失敗後，流亡日本、英國和美國等地，但他不只流亡，而且係外國做了好多演講宣傳革命思想，得到好多外國勢力支持，今次六月大家都明白海外的文宣都好重要，但尼個只係開始，我地要話比全世界聽香港吾止要撤回修例，我地要民主！而我地值得民主!如果香港要真普選一定要得到外國支持，冇外國輿論加持，中國好可能已經出坦克，所以一定要利用外國勢力。

（5）大水喉

如果要爭取民主，一定要有一群人一直做長期抗爭同號召。今次六月可以召集甘多人，某程度上因為大專完sem,好多學生好得閒，而好多返緊工的巴絲已經吾可以再請假，我唔知甘ge模式可以維持幾耐，我知道而家主張無大台，無領袖，但長期抗爭而言，我認為有一班人可以隨時為運動出力同號召人民係好重要，而長期尼講需要大水喉一直支持運動。而個一班人係咪領袖？我相信如果運動可以發展落去，我地可能又會發展出新模式，所以答案係吾肯定。孫中山等人可以維持甘耐革命活動一方面係因為有好多海外華人捐款，都有外國勢力支持。

（6）軍力

如果我地想要香港獨立，軍力係必要。即使孫中山革命成功，因為軍力比起袁世凱不足，最後西方國家支持有強大軍力的袁世凱出任大總統，可見手握軍力的人先有話語權。但如果只係爭取真普選，我諗香港的金融地位可以作為籌碼，不過全民健身大家識做la，比狗打都可以閃得快D。

最後，各位手足，希望達成共識最後目標係真普選！

Sorry ,借位一用

大家應該由問題根源去思考,與其一樣樣去反對政府D賣港政策,點解唔用真普選趕走曬班賣港賊,必須要令更多人知問題根源核心,個個支持真普選!!!

一日無真普選,建制派,港共政權賣港賊一車車補上,要徹底趕走賣港賊,只有真普選!!!

[請廣傳]香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊!

自推

Push

推

留名